仇栩欣及助理涉推跌警 警員作供露笑臉遭裁判官嚴厲斥責

東區區議員仇栩欣去年8月11日在北角直播警員執勤時，涉偕助理推撞一名防暴警的心口，各被控一項襲警罪，案件今日在東區裁判法院開審。涉案警員表示當日因見兩名被告遭人辱罵「曱甴」，故截停二人想勸他們離開，以確保他們的安全，並帶他們到僑冠大廈外調查，惟裁判官何俊堯質疑「帶去僑冠大廈咁咪即係近咗嗰班人？」「有班鬧佢嘅人喺到反而適合佢哋？」

涉案警員許景耀供稱，當晚約9時，他從新聞及上司指示得知，北角富臨酒家外會有大量福建人聚集，或會引起不同政見人士起哄、爭執及打鬥，遂與小隊指揮官林督察沿英皇道用擴音器，呼籲圍觀市民離開。巡邏到商務書局外時，他見到被告仇栩欣（23歲）及勞澤乾（23歲）正用電話拍攝他們執勤的情況，並一直尾隨他們。

許續稱，由於他聽到有市民辱罵兩名被告「曱甴」，為二人安全著想，他折返截停二人，想勸他們離開，但由於圍觀及聚集人數聚多，遂帶他們到僑冠大廈外調查。調查期間仇突然情緒失控大叫「走開啦！關你咩事」，並用手推了他心口一下，勞見勢又再推他一下，道：「唔俾行埋嚟」，令他失重心退後一步，扭傷腰部。仇一直情緒激動，她想再出手之際馬上被許制服及鎖上膠手扣，以免她傷害自己或他人。

現場播放仇的直播片段，辯方大狀許紹鼎直指當時無人起哄或爭執。許警員則解釋，雖片段拍攝不到，但「前面啲人議論紛紛」「蘊釀住爭執或起哄嘅氣氛」，何官聞言遂反問：「前面啲人起哄唔去處理，反而係叫後面拎住手機嗰兩個走？」許澄清因為當時只得兩名警員，故較安全的做法是叫他們離開。

何官其後向許警員釐清現場環境，質疑「帶去僑冠大廈咁咪即係近咗嗰班人？」許解釋此為適合做法，何官反問「有班鬧佢嘅人喺到反而適合佢哋？」許承認，較好的做法是帶他們到較遠的新光戲院外，再勸他們離開，惟二人不願合作。

許大狀又質疑，許警員是因為遭兩名被告偷拍而「惱羞成怒」，所以想教訓他們。許警員否認，又指「當然唔會啦，我哋當值得就會有當值嘅態度同準則㗎啦」。

許警員作供期間一度展露笑臉，遭何官嚴厲斥責：「而家係要你澄清返點解有咁嘅情況出現，喺到笑！有咩咁好笑呢警員？」

法庭記者：張旭珊

SOURCE: 頭條

嗱，香港差佬呢，除咗黑暗醜惡之外呢，仲好撚蠢架

佢覺得自己兜得靚忍唔住笑L左

拍撚晒啦, 當日比狗撲跌

弱智仔

隻狗係咪腦姦緊仇B , 齋睇文字都覺得好猥瑣

「而家係要你澄清返點解有咁嘅情況出現，喺到笑！有咩咁好笑呢警員？」

問你有咩咁好笑啊？On狗狗

裁判官何俊堯質疑「帶去僑冠大廈咁咪即係近咗嗰班人？」「有班鬧佢嘅人喺到反而適合佢哋？」

人頭豬腦，越描越黑

Hi撚左冰上庭 ？

有咩咁好笑呢警員？

智商太低係咁

呢個官比大公報攻擊，係咪算好官

•灣仔警察總部去年6月曾遭暴徒包圍，其間大學二年級生王愷銘（19歲）在灣仔警察總部外牆寫上「condom」諷刺警察，事後承認刑事毀壞罪。裁判官何俊堯於6月10日判刑時苦口婆心表示，不想判阻嚇性或懲罰性重刑，最終判感化一年及賠償1200元。

•酒店餐飲接待員鍾嘉豪（24歲）去年10月31日萬聖節晚上，在蘭桂坊附近向警方防線方向拋擲兩個麻包袋襲擊。鍾於6月4日承認參與非法集結罪，何俊堯指被告行為「不算太暴力」，而且「坦白」承認責任「值得鼓勵」，可考慮判處社會服務令。

•去年11月患有亞氏保加症的15歲中四男生向柴灣已婚警察宿舍掟汽油彈，於5月19日承認罔顧生命是否會受到危害而縱火罪，裁判官何俊堯得悉後卻表示：「唯一受傷可能係被告被制服嘅時候。」何官雖稱被告干犯的事件非常嚴重，但續准他保釋至7月14日判刑。

資料來源：大公報記者整理

又講大話

同佢主人一樣 , 成日係度唔知笑乜

唔明警犬又話有隨身鏡點解唔用？

笑笑笑
同林奠記者會一樣咁撚戇居鳩

何俊堯裁判官，個警察等比人疾到一棟都冇都似

帶去僑冠大廈咁咪即係近咗嗰班人？

呢個裁判官識野, 67暴動聖地

同林鄭D冷笑一樣

柒撚到，被人鬧到面懵懵，個狗頭耷下耷下

聯署支持封殺微信同TikTok

何俊堯算係正常D既官

何俊堯呢個官睇返過往紀錄係比較公平公正，算數一數二既正常官

許警員作供期間一度展露笑臉，遭何官嚴厲斥責：「而家係要你澄清返點解有咁嘅情況出現，喺到笑！有咩咁好笑呢警員？」

可能吸毒

吸毒的人經常傻笑,控制唔到自己

人地只係跟足普通法原則去判
Btw何俊堯同林子勤裁判官都比黨報點過名
呢2個次次都撚到班差人自爆

喺到笑！有咩咁好笑呢警員？

淨睇字都覺得好尷尬

講完自己都笑
仲有冇再無恥啲？

仇B 遇到何官真好彩，遇到紅官就仆街

教狗咁教

今日？

紙皮都得condom都得啦

講大話就用笑嚟遮掩

紙皮都得？

個官仇警，俾我即刻拍枱唔作供走人

呢個何澤堯

呢三萬隻垃圾

推

我地黑警大撚晒，唔笑得？再嘈拉埋你

媽呀好柒
好似小學生比訓導主任鬧咁
20幾歲人仲咁肉酸，但我懷疑佢地連小學可能都未讀過

哈

吸咗毒

「許警員澄清因為當時只得兩名警員，故較安全的做法是叫他們離開。」

智障又點？而家陀槍就大撚哂

個死黑警覺得屈鳩人冇成本好威威咪笑囉, DLLM!

#東區裁判法院第七庭
#何俊堯裁判官
#0811北角
#審訊

D1：仇栩欣 (23)
D2：勞 (23)

控罪：（各被控一項）
(1)襲擊在正當執行職務的警務人員
(2)襲擊在正當執行職務的警務人員

案情：
2019年8月11日，在香港北角英皇道395號僑冠大廈外襲擊在正當執行職務的警務人員，即警員。
(控方今天沒堅持就匿名爭論，因此控罪書由警察A改回警員名字)

❌二名被告不認罪❌

(小插曲，控方有邊讀邊，讀錯D1個名)

承認事實(例為證物P3)
1) 19年8月11日約2100 涉案警員在糖水道一帶巡邏
2) 警員17434 深夜到醫院求醫，並有醫療報告，例為證物P1
3) 警方從網上下載多段不同時間的影片，並燒成光碟，例為證物P2
4) 兩名被告無刑事定罪紀錄

控方主問
控方第一證人(PW1) ，許景耀(音) PC17434
PW1憶述案發日2100於北角英皇道書局街糖水道一帶作高調巡邏，防止衝突發生，其間被被告襲擊。
(詳情在控方作供完後再補充)

早上控方律師已完成主問，D1代表律師正在盤問PW1,下午將續盤問。

係

裁判官質疑PW2早前提及宣布拘捕被告前沒有警員與其身體接觸的說法，PW2表示「可能記錯」。畫面看到有9個警員包圍被告，裁判官詢問原因，PW2表示不知道，其後改口其後說應該是設立防線，方便 其他警員愛現場作出調查。

法庭文字直播台

仲有係之後警員話只係揮過棍2次，播完片見到差唔多10下，林子勤問個警員：你見唔見到

弱智得滯 黑哨都救唔到佢

最後果兩隻字好有味道
警員 暗指 我係官 你係最低級打手

lm

你想做9人都專業d呀

傻狗high撚咗冰

佢笑你無用
鬧下我又唔會出少左糧

狗真係狗

食慣冰啲人好容易儍笑

呢啲正常嘅官無幾個

笑笑笑，笑你阿媽瀨屎阿警員

今時今日真係睇官
俾著姓蘇嗰兩件 笑埋出聲都唔話啦

條黑警自己攞嚟柒
仇B咁鬼細粒襲你老母警咩

何官係一位正常既清官
好擔心佢比港共清算

許狗：

正常發揮

證人當供淡定有條理，實為可信

仇b

涉案警員表示當日因見兩名被告遭人辱罵「曱甴」，故截停二人想勸他們離開，以確保他們的安全

死黑警講得咁撚好聽呀

其實堅持告仇b係兩隻毒撚狗想見仇b多幾面

裁判官好似3年一份約

一定笑得好奸

咁condom都得啦

推，難得有正常嘅法官

以笑遮醜

社會寄生蟲又吸左毒？

有聲

仲記得仇栩欣比人拉個陣
有隻狗貼到佢勁埋 仇栩欣叫隻狗唔好貼咁埋
隻狗仲話仇栩欣心邪

難得地比較公正既官

何俊_

好仔唔當差

記得嗰日直播，條驚甴搵碌鳩隊住個雙手反綁嘅女人係咪好威威？

東區算比較好

仇B咁細粒都可以屈佢推得郁啲差佬
人唔笑狗都吠

咁就一年了

張凳通窿架 係咪戇鳩

笑你老母個閪咩 笑

鹹水嚟㗎 你攞架警車黎擋 又搵納稅人埋單呀？

用返以前D term ....

呢個都算係個清官~!

亞sir 笑唔笑唔使你教！

而家係要你澄清返點解有咁嘅情況出現，喺到笑！有咩咁好笑呢警員？

死黑警

最尾果句

毅進程度係咁

何＿堯

係屈佢推撞人之餘「仲想撞多次」
痴撚線當時全世界都知班撚樣濫權濫暴濫法
真係乜撚都係大話黎

笑有咩問題？特首都成日笑啦

法庭文字直播台
#林子勤裁判官

盧 (42)
控罪：襲警
案情：於2019年10月1日在太子站B1出口外襲擊警員10387梁偉嘉。
🍾️🍾️🍾️被告罪名不成立🍾️🍾️🍾️
訟費申請獲批✅
詳情後補～

好對立

竟然係許紹鼎幫仇b辯護

法官閣下，有得屈又有糧出，蝦蝦霸霸又一日，好難唔笑喎。

最終你未又話我證供可信，疑犯入罪！

笑笑笑，笑你阿媽瀨屎

香官蘇官就會，何官唔會放心

插得妙

推到有記者庭外影條pk

香港警隊應該係最社會公平既職業，弱智都做得

係囉，有咩咁好笑，認真D答呀！

得你留意到

推［上Twitter救蘋果］黎智英被捕震驚中外，大量外國議員/媒體報導。 - 分享自 LIHKG 討論區

介紹返，許紹鼎係資深大律師兼前副刑事檢控專員，即係當時刑事檢控科第二把交椅。2019年辭職出黎私人執業。

推我願榮光歸香港

傳說既烚熟狗頭？

係難得一見既正常官🥺

好弱智

涉案警員許景耀供稱，當晚約9時，他從新聞及上司指示得知，北角富臨酒家外會有大量福建人聚集

屌你有聲

仇突然情緒失控大叫「走開啦！關你咩事」，並用手推了他心口一下，勞見勢又再推他一下，道：「唔俾行埋嚟」，令他失重心退後一步，扭傷腰部。
退後一步都扭傷腰部
屌你老母成班陷家剷日日呃ot病假

死黑警又係度比假口供 屌你老母

何官係相對公正的其中一個

靚女上庭都有著數

(行動post)嗱，肥佬黎，呢舖我就撐你!(公海：ilovefatlolai）

呢個世界唔公平

令他失重心退後一步，扭傷腰部

班狗真係紙皮做

當日睇住直播，根本呢兩隻狗係到老作。

push

失重心一步就扭傷腰？有冇再虧啲？

「當然唔會啦，我哋當值得就會有當值嘅態度同準則㗎啦」

咁我地應該要低調啲

其實佢地班狗係咪有反社會人格

可能take咗嘢上庭

社會記生蟲

香港警甴真係好撚柒廢

正常人作供點會笑住講
咁多對眼望住你 笑乜春

可能佢覺得人生高峰接受訪問
又或者另類精神問題
自己笑咗都唔知嗰種

正常告唔入
不過唔知律政司會唔會上訴

區軒

有判決未

今天審訊完畢
明天0930 繼續審訊

支持仇b

起碼唔紅唔藍
仇B 今舖有運

正解

笑笑笑 請你做差佬黎賣笑啊

岩岩上完電係咁 體諒下

傻狗

答案係陳國邦(李斯) Silly

傻撚閪 毅進星成世人未見過大場面

hi咗嘢會傻笑連佢自己都唔知

自己講自己笑，啲狗係要俾人屌先安樂

隻狗成個弱智仔咁係度鳩笑

黑警 冚家剷 不得善終

何官

話你係豬你又唔撚係豬
話你係屎你又唔撚係屎

毅進白痴仔

裁判官

死毒撚

"諗緊你唔信我供詞我點樣殺左法官好"

對自己冇利咪冇用

冇喇，大時代，正常官審案，審得一單得一單，遲啲就會比人調走，每單都係倒數中

學仇b喳嘛😅😅😅

好肯定個pc仔以為自己好醒，以為自己對答如流，撚到個官同律師所以瞻瞻自喜

美國唔少警察插贓，過份武力都一係bodycam 或者警車dash cam 影到，你估香港班警犬會唔會用？

黑警無high冰咪一樣弱智

許景耀警員下午繼續接受許紹鼎資深大律師盤問，他指出仇拍攝的片段中，許警員曾向仇表示「你影完未啊？」，並一手上去擋住她的鏡頭。許否認，並表示當想帶他們到旁邊，又指「我嗰時撥開⋯⋯」。何官聞言追問「你想撥開啲乜？」許解釋是「一時講漏口」。許警員又表示當時想勸被告離開，只是「説話技巧問題」。

許大狀又指出，當時仇自己退到僑冠大廈，並蹲下攬住大廈門外的鐵柱，惟許上前箍住她的頸，仇隨即拍打他的手臂連番表示自己「抖唔到氣」，十幾秒後她無力而停止拍打，遭許拖到行人路中心，在沒有掙扎下遭許大力將她的臉按在地上，反縛她的雙手，再箍住她的頸將她猛力抽起，靠到牆邊。許警員全盤否認，強調自己使用適當武力為仇鎖上手扣，又謂：「因為知佢係女仕而就住佢」，並又澄清當時想扶著仇的膊頭，但因手部郁動而托了她的頸，並強調「我都唔想咁多接觸佢嘅身體」。

案情明天續審，將傳召另一名控方證人。

少有嘅正常官

hi一hi就整親條腰廢撚到，紙都硬過隻狗